 머리털나고 이렇게 맛있는거 첨먹어보네. 이런건 어디서 샀대?
돈이 없어서 그렇지 살데 없을까봐요? 어머니, 맛있죠? 많이 드세요. 전 이제 맛있는거보면 어머니 생각부터 나요. 부모님이 멀리 계셔서 그런지 어머니가 자꾸 제 어머니같고...
쯧쯧...얼마나 보고싶겠어? 미국엔 자주 가? 차비도 만만치 않겠네.
차비 걱정은 안하는데 시간이 없어서요.
결혼식 안하면 섭섭하지 않겠어? 우리 건강이 입장은 이해하지?
그럼요. 전 오빠가 하자고 해도 안할 생각이었어요. 웨딩드레스 입고 폼나게 하면 좋겠지만 중요한건 오빠 맘이죠.
 요입, 요입.
 어머니. 전 오빠 만나서 이렇게 좋은 어머니 만난게 제 복인거 같애요. 예물같은거 신경쓰지 마세요. 전 주먹만한 다이아 준대도 싫고 오빠마음 하나면 되요. 그래도 예단은 잘해 올게요.
어쩜 입에서 나오는 소리마다 이렇게 이쁠까. 속도 깊고. 우리 건강이가 장가하나는 기막히게 가네. 나, 예단같은거 많이 안바래. 간단하게 그냥 요즘 하는 정도로만 해, 간단하게. 뭐 어떤집은 예단을 아주 차떼기로 실어 오는집도 있다드만. 하하.. 난 이삿짐 들오는줄 알았다니까. 한차로 그득하게 들오는데 내리는데만 한나절 걸려. 난 뭐 그렇게까진 안바래고 그냥 남들앞에 말하기 챙피하지 않을정도 뭐 그정도.
제가 알아서 준비할께요. 양보다 질루요. 그까짓 차떼기, 싸구려로 채우면 돈백이면 되죠.
그렇지? 하하... 얼른 애부터 낳아. 이참에 나도 내맘에 드는 손주한번 안아보게. 막말로 혼수 하나 만들어 온다 생각하고 그냥 바로 준비해.
 저 그렇게는 못해요.
못하기는. 쟤도 애가져서 왔는데 뭐. 그래서 애이름이 혼수잖아.
 넘 재밌다. 정말이에요?
근데 여잔 결혼전에 몸가짐을 조심해야 되는거 아네요? 어떻게 애부터 덜컥. 아유, 전 못해요. 혼수로 애만들어오는 여자들 보면 이해가 안돼요.
나도 그래.
어머니, 저 갑자기 배고파요. 밥좀 주세요. 여기서 먹으면 왜 이렇게 꿀맛인지.
그것도 인연이라 그래. 인연아닌 집에 가면 냄새나서 밥도 못먹어. 뭐 먹고 싶어?
수제비요. 날이 추워서 그런지 수제비가 팍! 땡기네요.
 혼수에미야, 들었지?
 수제비보다 식은밥 많은데 그냥 김치볶음밥하면 어떨까요?
난 김치볶음밥 별룬데.
별로래잖아. 넌 성격도 희안하다. 수제비 먹고싶은 사람보고 김치볶음밥이라니. 간단하게 해 간단하게. 멸치국물 시원하게 내서 감자좀 썰어넣고 밀가루 반죽해서 뜯어넣어. 그게 뭐 어렵다고.
호박두요.
호박 없는데...
넌 살림을 어떻게 하길래 집구석에 호박도 없어?
어머니 됐어요. 바로 요앞 수퍼에 가면 있는 호박이지만 집에 없으면 할수없죠.
얼른 바로 요앞 수퍼에 가서 호박부터 사와.
수제비 한시간 안에는 되죠? 제가 바빠서..
들었지? 한시간안에 얼른 해라. 뭐하고 섰냐?
예. 
